\section{Zusammenfassung und Ausblick}
	Insgesamt hat die Aufgabenstellung einige Freiheitsgrade gelassen, wie das Abwägen der Priorität von Anziehungs- und Abstoßungskraft, welche das Ausgabebild maßgeblich beeinflusst.

	Mit Blick auf potentielle Verbesserungen des Programms, kann man sich vorstellen das Programm weiter zu abstrahieren und Teile davon wiederzuverwenden. Beispielsweise wurde bereits die Eingabe- und Ausgabe abstrakt gehalten und kann in verschiedensten Implementierungen umgesetzt werden. Denkbar wäre beispielsweise das Einlesen von Daten direkt über die Kommandozeile, mit Angabe einer URL zu einer HTTP-Schnittstelle oder Referenz/Abfrage einer Datenbank. Die Ausgabe könnte ebenfalls zum Beispiel in eine Datenbank geschrieben werden oder an eine HTTP-Schnittstelle gesendet.
	
	Außerdem kann man grundsätzlich zu Performance-Verbesserungen über Parallelisierung des Programms nachdenken, also beispielsweise Nutzung von Worker-Threads, welche folgendes Problem in Teilaufgaben aufteilen und abarbeiten: das Berechnen der Anziehungs und Abstoßungsvektoren kann theoretisch recht leicht in bis zu n Threads geschehen (n ist Anzahl der Staaten), da während der Berechnung keine gemeinsamen Variablen verändert werden.
	
	